女仔自己一個番屋企要小心啊！

代朋友post

最近唔少地區都仍然出現借錢黨嘅行蹤，唔止係旺角、太子，連唔係遊客區嘅馬鞍山、調景嶺、將軍澳海旁，都有唔少朋友表示曾經親身遇過。不約而同咁遇到：自稱吉隆坡人嘅騙徒、講普通話、識聽講少量廣東話、目測年齡介乎28-40，懷疑好可能係有組織咁犯案。

案發通常係夜晚6:00-8:30，佢地目標係自己一個聽歌或玩手機番緊屋企既女仔，通常係一至二名男性作案，自稱係旅客並中途欄截問你路並表示唔知點去機場、身上只有少量港幣唔夠錢搭車並開口問你借。可能問你借5蚊、20蚊、100蚊、甚至係八達通。

過程中，佢地會主動提出交換及留底聯絡方法（Wechat或電話號碼），表示聽日會聯絡你還錢，同你約好時間地點還錢甚至話請你食飯，等你不虞有詐，就中計！

ON9嘅各位！如果大家遇到，即使少至5蚊，都千萬唔好借！當你借左比佢，見到你銀包仲有錢佢就會得寸進尺，問你再借多啲。此外，都唔好比散銀佢/幫佢拍卡上車！咁只會送左程免費車佢去另一個地方繼續作案

問你戈陣會好有禮貌，但當拎唔到錢就會好委屈咁話自己借左會還，等你反過黎覺得唔好意思，更甚會話你咁窮之類

我其中一個朋友心地太善良/ 極度on9，足足借左成舊水比佢，之後打去騙徒嘅手機號碼，打得通但冇人聽：6815 7149

希望大家引以為鑑，多多提防警惕。以免比佢地濫用左大家嘅同情憐憫，以及浪費大家嘅金錢同時間！

重要時期，錢更應該花係重要嘅事情上！